<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><rss version="2.0" xml:base="http://mx.cochrane.org/news" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
    <channel>
        <title>Our news</title>
        <link>http://mx.cochrane.org/news</link>
        <description></description>
        <language>es</language>
        <atom:link href="http://mx.cochrane.org/news/rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>Enviar recordatorios de las vacunas puede aumentar las tasas de vacunación</title>
            <link>http://mx.cochrane.org/news/enviar-recordatorios-de-las-vacunas-puede-aumentar-las-tasas-de-vacunaci%25C3%25B3n</link>
            <description>&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; text-align:justify&quot;&gt;Una revisión Cochrane actualizada, publicada recientemente en la Biblioteca Cochrane, sugiere que recordar a las personas cuándo es su fecha de vacunación, o si ya ha pasado, aumenta el número de personas vacunadas.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; text-align:justify&quot;&gt;Las tasas de vacunación frente a enfermedades infecciosas en niños y adultos están mejorando, pero continua existiendo un problema de infravacunación que da como resultado enfermedades y muertes prevenibles con vacunación. En Europa, se informaron 11 316 casos de sarampión en 2012 y se estima que cada año se producen de 4 a 50 millones de casos sintomáticos de gripe. &lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; text-align:justify&quot;&gt;Los recordatorios pueden enviarse a pacientes, padres o tutores, o a poblaciones enteras indicando cuándo es su fecha de vacunación, ya sea por edad o por otros factores de riesgo. Un segundo recordatorio se envía cuando se ha pasado la fecha de vacunación. Estos recordatorios pueden realizarse por correo postal, llamada telefónica, llamada telefónica por ordenador o por mensaje de texto. Estos mecanismos abordan las razones habituales por las que las personas no acuden a vacunarse, como pueden ser olvidarse de la cita, no conocer los calendarios de vacunación y tener dudas acerca de la vacunación. Para que los recordatorios tengan éxito, los registros de vacunación y la información de contacto debe ser exacta y estar actualizada, los recordatorios deben ser legibles y los servicios de vacunación deben ser accesibles.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; text-align:justify&quot;&gt;Un equipo de investigadores Cochrane ha actualizado una revisión sistemática que resume los resultados de 75 estudios de 10 países que incluyeron 55 estudios con 138 625 niños, adolescentes y adultos. Algunos estudios contribuyeron a más de una comparación de la revisión porque llevaron a cabo intervenciones en más de una población de interés. Hubo 29 estudios sobre recordatorios de la vacunación triple vírica SPR o la vacuna contra la polio en bebés y niños, 24 estudios de vacunación contra la gripe en adultos, 12 estudios de la vacunación de adolescentes, 8 estudios de la vacunación sistemática en adultos contra el tétanos o la hepatitis B y 5 estudios de la vacunación contra la gripe en niños. De estos estudios, 58 se realizaron en EE. UU. y el resto se llevaron a cabo en Australasia, Europa y África.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; text-align:justify&quot;&gt;Los estudios observaron los recordatorios realizados por carta, llamada telefónica, llamada telefónica por ordenador, mensaje de texto o una combinación de todos estos formatos, y los compararon con ningún tipo de recordatorio, actividades en los medios de comunicación con el objetivo de promover la vacunación o simples campañas por la vacunación basadas en la práctica general.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; text-align:justify&quot;&gt;Los investigadores de Cochrane hallaron que los sistemas de recordatorios aumentan el número de niños y adultos que reciben cualquier tipo de vacunación. Recordar a la gente que se acerca la fecha de vacunación probablemente aumente el número de personas que se vacunan. Según los resultados obtenidos por combinar estudios en adultos y en niños, un 8% más de personas se vacunaron tras recibir un recordatorio en comparación con aquellas personas que no recibieron ningún recordatorio. Se hallaron resultados parecidos en niños y adultos al analizarlos por separado. Los investigadores señalaron una variación en los resultados de los estudios, y la diferencia en el efecto de los recordatorios podría variar según el contexto.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; text-align:justify&quot;&gt;Existen pruebas de alta calidad de que las tarjetas postales, los mensajes de texto y las llamadas telefónicas por ordenador son métodos efectivos para enviar recordatorios.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; text-align:justify&quot;&gt;La autora principal de la revisión, Julie Jacobson Vann de la Escuela de Enfermería de la Universidad de Carolina del Norte  comentó: «Las pruebas muestran que recordar a la gente que debe vacunarse aumentan la cantidad de personas que se vacunan. Es probable que cualquier tipo de recordatorio sea efectivo; el que más fue el recordatorio por llamada telefónica. Incluso un efecto pequeño de los recordatorios a pacientes, al extenderlo a la población total, podría tener un gran efecto beneficioso sobre la salud pública».&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; text-align:justify&quot;&gt;«Tenemos la tecnología necesaria para incorporar los recordatorios a pacientes en la atención primaria habitual. Los sistemas de recordatorios deben adaptarse a cada contexto para ampliar al máximo su efectividad; por ejemplo, los recordatorios telefónicos personales son efectivos, pero también pueden ser más caros que otros métodos».&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; text-align:justify&quot;&gt;«A medida que se desarrolla la tecnología, debemos considerar cómo puede esta mejorar las intervenciones de recordatorio. Por ejemplo, debemos aprender más sobre las características de las intervenciones centralizadas y por mensaje de texto más efectivas».&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;Referencia: &lt;br /&gt;Jacobson Vann J, Jacobson R, Coyne-Beasley T, Asafu-Adjei J, Szilagyi P. Intervenciones de recuerdo y recordatorios al paciente para mejorar los índices de vacunación. Cochrane Database of Systematic Reviews 2018 Issue 1. Art. No.: CD003941. DOI: 10.1002/14651858.CD003941&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2018 14:31:36 +0000</pubDate>
            <dc:creator>Giordano Pérez-Gaxiola</dc:creator>
            <guid isPermaLink="true">http://mx.cochrane.org/news/enviar-recordatorios-de-las-vacunas-puede-aumentar-las-tasas-de-vacunaci%25C3%25B3n</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Javier Ortiz, nuevo editor asociado de Cochrane Schizophrenia</title>
            <link>http://mx.cochrane.org/news/javier-ortiz-nuevo-editor-asociado-de-cochrane-schizophrenia</link>
            <description>&lt;p&gt;Desde Cochrane México nos alegra compartir la noticia de que el Javier Ortiz, compañero del Hospital Civil de Guadalajara y del grupo Evidology, se ha incorporado como editor asociado al Grupo Cochrane de Esquizofrenia.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La buena nueva se anunció en el newsletter más reciente de dicho grupo, la cual puede descargarse en este enlace.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¡Enhorabuena!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 17:35:39 +0000</pubDate>
            <dc:creator>Giordano Pérez-Gaxiola</dc:creator>
            <guid isPermaLink="true">http://mx.cochrane.org/news/javier-ortiz-nuevo-editor-asociado-de-cochrane-schizophrenia</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Curso &amp;quot;Bases para el desarrollo de Revisiones Sistemáticas&amp;quot;</title>
            <link>http://mx.cochrane.org/news/curso-bases-para-el-desarrollo-de-revisiones-sistem%25C3%25A1ticas</link>
            <description>&lt;p&gt;Objetivo:  El objetivo principal es familiarizar a los participantes con la metodología de Revisiones Sistemáticas Cochrane.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dirigido a:  Profesionales sanitarios que deseen introducirse en el campo de las revisiones sistemáticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nivel:  Básico (2° día, indispensable traer Laptop o iPad)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lugar y fecha: Hospital Infantil de México Federico Gómez (HIMFG), Torre de Hemato-Oncología e Investigación, 6°piso. &lt;br /&gt;28 de febrero y 1 de marzo 2018 – 9 a 14hrs – &lt;br /&gt;Cupo limitado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informes: Tel: (55) 52289917 ext. 4311 Correo-e: himfg.cochrane@gmail.com&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 00:58:53 +0000</pubDate>
            <dc:creator>Web Team</dc:creator>
            <guid isPermaLink="true">http://mx.cochrane.org/news/curso-bases-para-el-desarrollo-de-revisiones-sistem%25C3%25A1ticas</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Revisiones Cochrane - Paso a paso</title>
            <link>http://mx.cochrane.org/news/revisiones-cochrane-paso-paso-0</link>
            <description> Taller para autores de revisiones sistemáticas CochraneEste taller básico lleva al participante de la mano a través de todos los pasos para realizar y publicar una revisión sistemática de una intervención terapéutica en la Biblioteca Cochrane.Fecha&lt;p style=&quot;letter-spacing:-0.3px; line-height:22.4px&quot;&gt;14 y 15 de diciembre, 2017. &lt;/p&gt;Sede&lt;p style=&quot;letter-spacing:-0.3px; line-height:22.4px&quot;&gt;Hospital Pediátrico de Sinaloa “Dr. Rigoberto Aguilar Pico” (HPS). &lt;/p&gt;Costo&lt;p style=&quot;letter-spacing:-0.3px; line-height:22.4px&quot;&gt;$900 por alumno. &lt;br /&gt;Gratuito para alumnos y maestros de la Universidad Autónoma de Sinaloa.&lt;br /&gt;Cupo limitado: 15 alumnos. &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;letter-spacing:-0.3px; line-height:22.4px&quot;&gt;CUPO LLENO&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;letter-spacing:-0.3px; line-height:22.4px&quot;&gt;&lt;/p&gt;Informes&lt;p style=&quot;letter-spacing:-0.3px; line-height:22.4px&quot;&gt;Centro Colaborador Cochrane, Hospital Pediátrico de Sinaloa&lt;br /&gt;Blvd. Constitución y Donato Guerra SN&lt;br /&gt;Col. Almada. Culiacán, Sinaloa. 80200&lt;br /&gt;Tel. (667) 7139004 ext. 252&lt;br /&gt;giordano@cochrane.mx&lt;/p&gt;Programa14 de diciembre, 2017. 8 - 14 hrs. Introducción a CochraneIntroducción a la Biblioteca CochranePasos para elaborar una revisión CochraneCaso clínicoEstrategia de búsquedaAspectos críticos de un ensayo clínicoAnálisis de sesgos en un ensayo clínico15 de diciembre, 2017. 8 - 14 hrs.Uso de Covidence para cribado de resultados de búsqueda, valoración de la calidad y extracción de datosUso del software Review Manager (RevMan)MetaanálisisSesgo de publicaciónTransformación de la evidencia al sistema GRADEUso del software GRADEproConclusiones</description>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 15:16:09 +0000</pubDate>
            <dc:creator>Web Team</dc:creator>
            <guid isPermaLink="true">http://mx.cochrane.org/news/revisiones-cochrane-paso-paso-0</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Cumbre Global de la Evidencia 2017</title>
            <link>http://mx.cochrane.org/news/cumbre-global-de-la-evidencia-2017</link>
            <description>&lt;p&gt;La Cumbre Global de la Evidencia (Global Evidence Summit) sustituyó al Coloquio Cochrane de 2017. Este encuentro tuvo lugar del 12 al 16 de septiembre en Ciudad del Cabo en Sudáfrica. Por primera vez Cochrane, la Colaboración Campbell, la Guidelines International Network, la International Society for Evidence-based Health Care y el Joanna Briggs Institute unieron fuerzas para crear un evento sobre políticas basadas en la evidencia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los siguientes enlaces se pueden consultar reseñas de nuestros participantes y fotografías de este magno evento:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Cumbre Global de la Evidencia, por el Dr. Giordano Pérez Gaxiola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El #GESummit17, según estudiantes, por Cindy Denisse Leyva De Los Ríos e Itzel Verónica Rodríguez Páez. &lt;/p&gt;Fotografías.</description>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 13:56:20 +0000</pubDate>
            <dc:creator>Giordano Pérez-Gaxiola</dc:creator>
            <guid isPermaLink="true">http://mx.cochrane.org/news/cumbre-global-de-la-evidencia-2017</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Curso Intermedio para la Elaboración de Revisiones Sistemáticas Cochrane</title>
            <link>http://mx.cochrane.org/news/curso-intermedio-para-la-elaboraci%25C3%25B3n-de-revisiones-sistem%25C3%25A1ticas-cochrane-0</link>
            <description>Objetivos del curso: Disponer de las habilidades necesarias para desarrollar Revisiones Sistemáticas Cochrane. Dirigido a: Profesionales sanitarios Nivel: Intermedio (Indispensable traer Laptop o iPad) Requisitos de inscripción: Formación previa básica en Revisiones Sistemáticas o estar realizando una revisión.&lt;br style=&quot;color:#000000; letter-spacing:-0.3px&quot; /&gt;Es recomendable que el alumno haya tomado un curso básico de revisiones Cochrane. Requisitos generales de inscripción: Tener un posgrado o estar cursando maestría o doctorado. Tener experiencia previa en investigación. Enviar resumen curricular. Lugar y fecha: Hospital Infantil de México Federico Gómez (HIMFG), Torre de Hemato-Oncología e Investigación, 6°piso   &lt;br /&gt;24 y 25 de octubre, 2017 – 8 a 14hrs – &lt;br /&gt;Cupo limitado Informes: A. Gabriela Quezada García, Tel: (55) 52289917 ext. 4311 Correo-e: gabriela.quezada@cochrane.mx</description>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:12:12 +0000</pubDate>
            <dc:creator>Web Team</dc:creator>
            <guid isPermaLink="true">http://mx.cochrane.org/news/curso-intermedio-para-la-elaboraci%25C3%25B3n-de-revisiones-sistem%25C3%25A1ticas-cochrane-0</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Curso de metaanálisis en red</title>
            <link>http://mx.cochrane.org/news/curso-de-metaan%25C3%25A1lisis-en-red</link>
            <description>&lt;p&gt;Objetivos del curso: Introducir el concepto de las comparaciones indirectas y las características del meta-análisis en red.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dirigido a: Personal docente, investigador, estudiantes de postgrado en los ámbitos de ciencias de la salud, ciencias sociales y economía.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nivel: Avanzado&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Requisitos: Indispensable haber desarrollado una revisión sistemática con/sin meta-análisis comprobable. Conocimientos de metodología de la investigación y revisiones sistemáticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lugar y fecha: Hospital Infantil de México Federico Gómez (HIMFG), 11 de agosto 2017 – 8:30 a 16hrs – Cupo limitado 25 lugares&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Costo por asistente: $1,500 M.N.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informes:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L.N. Gabriela Quezada García, Tel: (55) 52289917 ext. 4311&lt;br /&gt;Correo-e: gabriela.quezada@cochrane.mx&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 18:03:22 +0000</pubDate>
            <dc:creator>Giordano Pérez-Gaxiola</dc:creator>
            <guid isPermaLink="true">http://mx.cochrane.org/news/curso-de-metaan%25C3%25A1lisis-en-red</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Nuevas pruebas muestran que los cambios en la alimentación, la actividad física y la conducta pueden reducir la obesidad en niños y adolescentes</title>
            <link>http://mx.cochrane.org/news/nuevas-pruebas-muestran-que-los-cambios-en-la-alimentaci%25C3%25B3n-la-actividad-f%25C3%25ADsica-y-la-conducta</link>
            <description>&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;Dos revisiones Cochrane publicadas recientemente constituyen las últimas de una serie de revisiones sistemáticas que resumen las pruebas sobre los efectos de las diferentes intervenciones para tratar la obesidad y el sobrepeso en niños y adolescentes&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;Las revisiones resumen los resultados de 114 estudios que incluyeron a más de 13 000 niños y adolescentes. Muestran que una combinación de dieta, actividad física e intervenciones de cambios de comportamiento pueden reducir el peso de niños de seis a once años y de adolescentes de 12 a 17 años, aunque existen limitaciones en los estudios y los resultados varían.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;La obesidad en la infancia y la adolescencia es una de las preocupaciones principales en salud pública mundial. El rápido aumento de peso de niños de hasta seis años de edad ha crecido a nivel mundial y tiene consecuencias considerables físicas y mentales como la diabetes, la hipertensión, el asma, los trastornos del sueño y la baja autoestima. La obesidad infantil y en la adolescencia puede persistir hasta la edad adulta y aumentar el riesgo de mala salud en edades posteriores.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;Estas dos últimas revisiones Cochrane que observan los efectos de la dieta, la actividad física y las intervenciones conductuales para tratar a niños con sobrepeso u obesidad de seis años hasta la juventud, servirán para informar un proyecto en curso de la Organización Mundial de la Salud. Constituyen las dos últimas revisiones de una serie de seis que cubre intervenciones como cirugía, farmacoterapia, intervenciones dirigidas únicamente a los padres e intervenciones para niños en edad preescolar.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;La revisión sobre la infancia analizó pruebas de 70 estudios con 8 000 niños de entre 8 y 11 años de Europa, EE. UU., Canadá, Nueva Zelanda, Australia, Japón y Malasia. La mayoría de estudios compararon las intervenciones de cambios del comportamiento con ningún tratamiento o atención habitual. La mayoría de los ensayos (65/70) implicaron tanto al niño como a los padres o cuidadores.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;La calidad de las pruebas fue baja pero sugiere que, en comparación con ningún tratamiento o atención habitual, es probable que las intervenciones que incorporaron combinaciones de dieta, actividad física y cambios de comportamiento tengan un efecto pequeño a corto plazo en la reducción del peso y el índice de masa corporal-puntuación z (una medida indirecta de la grasa corporal basada en el peso en relación con la altura, el sexo y la edad). Los investigadores tienen menos conocimientos acerca de los efectos de la dieta, la actividad física y los cambios de comportamiento sobre la autoestima y la calidad de vida, debido a que pocos ensayos estudiaron estas variables de valoración. Hubo una muy baja incidencia de efectos secundarios; dos estudios informaron una pequeña cantidad de efectos secundarios, pero se consideró que no tenían relación con la participación en el estudio.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;La revisión de los adolescentes halló 44 estudios completados que incluyen a casi 5000 jóvenes de 12 a 17 años con sobrepeso u obesidad. Todavía están en curso 50 estudios más que no han informado sus resultados. La mayoría de los estudios evaluaron los efectos combinados de dieta, actividad física e intervenciones de cambios de comportamiento, pero hubo variaciones en el contenido y la duración de las intervenciones y su prestación, y en los comparadores utilizados. Hubo pruebas de calidad moderada de que las combinaciones de dieta, actividad física y cambios de comportamiento reducen el índice de masa corporal un poco más de 1 kg/m2. Estos efectos se mantuvieron en ensayos a más largo plazo que duraron hasta dos años. Los hallazgos de esta revisión también sugieren una moderada mejora de la calidad de vida, pero no se hallaron pruebas sólidas de una ventaja o inconveniente para mejorar la autoestima del adolescente, su actividad física ni su ingesta alimenticia.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;Los resultados de los estudios varían en ambas revisiones y los autores analizaron las posibles razones. Sin embargo, no pudieron explicar de forma firme la variación de los resultados de los estudios. No pudieron hallar diferencias en los resultados al observar diferentes tipos de intervención, el contexto de la intervención, o si los padres estaban implicados o no en las intervenciones. Ambas revisiones destacan la necesidad de más estudios para explorar la variación entre resultados en profundidad.&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;La Dra. Emma Mead, que dirigió la revisión infantil como parte de su tesis doctoral en el School for Health and Social Care, de la Universidad de Teesside en Reino Unido afirma que estos hallazgos completan una imagen compleja sobre un tema de salud importante a nivel mundial: «Estas revisiones son importantes porque proporcionan las pruebas más actualizadas para mostrar que las intervenciones de cambio conductual pueden ayudar a tratar a niños con sobrepeso u obesidad. Sin embargo, necesitamos trabajar más para comprender cómo se pueden mantener los efectos positivos de la intervención una vez esta ha terminado, y comprender qué intervenciones funcionan mejor en países de ingresos bajos y en familias de diferentes contextos sociodemográficos».&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;La Dra Lena Al-Khudairy, investigadora de la Division of Health Sciences de la Universidad de Warwicken Reino Unido, que dirigió la revisión de adolescentes, afirmó: «Los enfoques que combinan varias intervenciones pueden ser efectivos para abordar la obesidad y el sobrepeso en adolescentes, pero necesitamos saber más acerca de cuáles son los componentes específicos más efectivos y en qué personas y aprender más sobre el punto de vista de los adolescentes con respecto a las intervenciones».&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;Referencia: Mead E, Brown T, Rees K, Azevedo L, Whittaker V, Jones D, Olajide J, Mainardi G, Corpeleijn E, O&#039;Malley C, Beardsmore E, Al-Khudairy L, Baur L, Metzendorf M, Demaio A, Ells L. Dieta, actividad física e intervenciones conductuales para el tratamiento del sobrepeso o la obesidad en niños de seis a 11 años. Cochrane Database of Systematic Reviews 2017 Issue 6. Art. No.: CD012651. DOI: 10.1002/14651858.CD012651&lt;/p&gt;&lt;p style=&quot;margin-top:1.5em; margin-bottom:1.5em; color:#333333; font-size:16px; letter-spacing:-0.3px; text-align:justify&quot;&gt;Al-Khudairy L, Loveman E, Colquitt J, Mead E, Johnson R, Fraser H, Olajide J, Murphy M, Velho R, O&#039;Malley C, Azevedo L, Ells L, Metzendorf M, Rees K. Dieta, actividad física e intervenciones conductuales para el tratamiento del sobrepeso o de la obesidad en adolescentes de 12 a 17 años de edad. Cochrane Database of Systematic Reviews 2017 Issue 6. Art. No.: CD012691. DOI: 10.1002/14651858.CD012691&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 14:11:01 +0000</pubDate>
            <dc:creator>Giordano Pérez-Gaxiola</dc:creator>
            <guid isPermaLink="true">http://mx.cochrane.org/news/nuevas-pruebas-muestran-que-los-cambios-en-la-alimentaci%25C3%25B3n-la-actividad-f%25C3%25ADsica-y-la-conducta</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Cómo usar revisiones sistemáticas para informar la práctica</title>
            <link>http://mx.cochrane.org/news/c%25C3%25B3mo-usar-revisiones-sistem%25C3%25A1ticas-para-informar-la-pr%25C3%25A1ctica</link>
            <description>&lt;p&gt;Día a día se publica tanta información biomédica que difícil mantenerse actualizado. Complicando las cosas, no todo lo que se publica vale la pena, y aún cuando un estudio está bien hecho por lo general no es suficiente para tomar una decisión clínica. Ahí es donde pueden ayudar las revisiones sistemáticas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este curso está dirigido a todos los profesionales de la salud, incluyendo médicos, enfermeros, odontólogos, nutriólogos, y gestores en salud, y se abordan los siguientes puntos:&lt;/p&gt;¿Qué debo revisar en un estudio para ver si está bien hecho?¿Qué es una revisión sistemática? ¿Cuál es la diferencia con un metaanálisis? ¿Cómo saber si una revisión sistemática está bien hecha?¿Qué es la colaboración Cochrane?¿Cómo puedo usar las revisiones Cochrane para informar mi práctica diaria?¿Dónde puedo encontrar revisiones sistemáticas?&lt;p&gt;Público objetivo: Profesionales de la salud.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nivel: Básico. No se requieren conocimientos previos de investigación. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fecha&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jueves 5 de octubre, 2017. &lt;br /&gt;9:00 - 13:00 hrs.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sede&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hotel Wyndham/Executivo. Culiacán, Sinaloa. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuota&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cupo limitado: 30 alumnos. &lt;br /&gt;Inscritos a las Jornadas del Hospital Pediátrico de Sinaloa: Gratuito. &lt;br /&gt;No inscritos a las Jornadas: $250 por alumno. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Informes&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Centro Colaborador Cochrane, Hospital Pediátrico de Sinaloa&lt;br /&gt;Blvd. Constitución y Donato Guerra SN&lt;br /&gt;Col. Almada. Culiacán, Sinaloa. 80200&lt;br /&gt;Tel. (667) 7139004 ext. 252&lt;br /&gt;giordano@cochrane.mx&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 16:02:23 +0000</pubDate>
            <dc:creator>Giordano Pérez-Gaxiola</dc:creator>
            <guid isPermaLink="true">http://mx.cochrane.org/news/c%25C3%25B3mo-usar-revisiones-sistem%25C3%25A1ticas-para-informar-la-pr%25C3%25A1ctica</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Nuevas pruebas descubren que el empaquetado neutro del tabaco puede reducir el número de fumadores</title>
            <link>http://mx.cochrane.org/news/nuevas-pruebas-descubren-que-el-empaquetado-neutro-del-tabaco-puede-reducir-el-n%25C3%25BAmero-de</link>
            <description>&lt;p&gt;Una revisión Cochrane publicada recientemente ha hallado que el empaquetado neutro del tabaco puede dar lugar a una reducción de la prevalencia de fumadores y reduce el atractivo del tabaco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la Organización Mundial de la Salud (OMS), el consumo de tabaco mata a más personas en todo el mundo que cualquier otra causa de muerte evitable. Expertos en salud de todo el mundo creen que la mejor manera de reducir el consumo de tabaco es impedir que las personas comiencen a fumar y animar y apoyar a los  consumidores actuales para que abandonen el hábito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Organización Mundial de la Salud, en sus Directrices del Convenio Marco para el Control del Tabaco, recomendó la introducción del empaquetado neutro (o estandarizado). Dicha recomendación se basa en las pruebas sobre la promoción del tabaco en general y en estudios que examinaron la repercusión de los cambios en el empaquetado sobre el conocimiento, la actitud, las creencias y la conducta. El empaquetado neutro restringe la apariencia de los paquetes de tabaco que deben tener un color uniforme (y en algunos casos también la forma) sin logos ni marcas, aparte de las advertencias sanitarias y otra información requerida por el gobierno, y cuyo nombre comercial de aparecer escrito con una tipografía, color y tamaño uniformes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Australia fue el primer país en implementar el empaquetado neutro del tabaco. La ley, que se aplicó en diciembre de 2012, también obligaba a ampliar las advertencias sanitarias gráficas. Actualmente varios países ya han implementado este tipo de empaquetado o están en proceso de hacerlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un equipo de investigadores Cochrane de Reino Unido y Canadá ha resumido los resultados de estudios que examinan la repercusión del empaquetado neutro sobre las actitudes y conductas con respecto al tabaco, y los resultados se han publicado en la Biblioteca Cochrane.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se hallaron 51 estudios que analizaban el empaquetado neutro. Estos estudios difirieron tanto en la forma en la que se llevaron a cabo como en las variables que midieron. Tan solo un país había implementado el empaquetado neutro en el momento en el que se realizó esta revisión, por lo que las pruebas de una posible reducción en consumo de tabaco tras el empaquetado neutro provienen de un gran estudio observacional. Una recopilación sistemática de datos por parte del gobierno australiano respalda la reducción de la conducta fumadora. Existen datos de otros estudios que indican que el atractivo es menor con el empaquetado neutro, lo cual podría ayudar a explicar la reducción observada en la prevalencia. Los investigadores no hallaron pruebas que sugieran que el empaquetado neutro podría aumentar el consumo de tabaco. Ningún estudio midió directamente si los paquetes neutros influyen en el inicio o el abandono del hábito, ni si previenen la recaída de exfumadores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La cantidad de pruebas del empaquetado neutro ha aumentado marcadamente desde la publicación de las directrices de la OMS en 2008; sin embargo, dado lo recientes que son, no existen datos sobre su repercusión a largo plazo. La cantidad de pruebas continuará ampliándose a medida que más países implementen el empaquetado neutro y cuando se disponga de estudios que evalúen los efectos a más largo plazo de la normativa australiana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La autora principal y directora adjunta del Centro de Estudios de Tabaco y Alcohol del Reino Unido (UK Centre for Tobacco and Alcohol Studies), la Dra. Ann McNeill del King’s College de Londres, afirmó: «Evaluar la repercusión del empaquetado neutro sobre la conducta fumadora es difícil pero las pruebas de las que disponemos, aunque por ahora sean limitadas, indican que el empaquetado neutro puede reducir la prevalencia de fumadores. Estos hallazgos están respaldados por las pruebas de diversos estudios que han mostrados que este tipo de empaquetado reduce el atractivo promocional de los paquetes del tabaco, lo cual va en línea con los objetivos de la normativa. Parece que la repercusión del empaquetado neutro puede verse afectada por el grado de detalle de la normativa, es decir, si la misma prohíbe, o no, los descriptores como ‘suave’ o ‘light’ o si controla la forma del paquete».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La coautora, Jamie Hartmann-Boyce del Grupo Cochrane de Adicción al Tabaco en Oxford (Reino Unido), añadió: «Las pruebas sugieren que el empaquetado neutro puede cambiar la actitud y las creencias respecto al hábito de fumar, y las pruebas que tenemos hasta ahora sugieren que el empaquetado neutro puede reducir la prevalencia de fumadores y aumentar los intentos de abandono de este hábito. No hallamos estudios que analizaran si el cambio de empaquetado afecta al número del jóvenes que empiezan a fumar y esperamos que en el futuro surjan nuevas investigaciones sobre este tema».&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Referencia: McNeill A, Gravely S, Hitchman S, Bauld L, Hammond D, Hartmann-Boyce J. Diseño del envase para la reducción del consumo de tabaco. Cochrane Database of Systematic Reviews 2017 Issue 4. Art. No.: CD011244. DOI: 10.1002/14651858.CD011244&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 02 May 2017 17:06:46 +0000</pubDate>
            <dc:creator>Giordano Pérez-Gaxiola</dc:creator>
            <guid isPermaLink="true">http://mx.cochrane.org/news/nuevas-pruebas-descubren-que-el-empaquetado-neutro-del-tabaco-puede-reducir-el-n%25C3%25BAmero-de</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>

